\documentclass[helvetica,narrow,spanish,a4paper,openbib]{europecv}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a4paper,top=1.5cm,left=1.5cm,right=1.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage{ifpdf}
\usepackage{bibentry}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{url}
\ifpdf
    \usepackage[pdftex]{graphicx}
\else
     \usepackage{graphicx}
\fi

\renewcommand{\ttdefault}{phv} % Uses Helvetica instead of fixed width font

\ecvlastname{Siniscalchi}
\ecvfirstname{Alessandro}
\ecvnationality{italiana}
%\ecvaddress{calle Mes\'on de Paredes 2, 4-d, 28013 Madrid, (Espa\~na)}
\ecvaddress{Madrid, Espa\~na}
\ecvtelephone{(+34) 657 49 70 63}
\ecvemail{\url{asiniscalchi@gmail.com}}
\ecvnationality{Italiana}
\ecvdateofbirth{11/05/1978}


\begin{document}
\selectlanguage{spanish}

%\ecvLeftColumnWidth{5.5cm}
%\ecvRuleWidth{0pt} % No vertical rule
%\ecvColSep{10mm}
%\ecvExtraRowHeight{5mm}
%\ecvFlagWidth{20mm}
%\ecvtitlekern{1.1pt}



\begin{europecv}
\ecvpersonalinfo
\ecvsection{Experiencia laboral}

\ecvitem*{Fechas (de-a)}{Desde septiembre 2011}
\ecvitem*{Nombre y direcci\'on del empleador}{Indra Sistemas S.A, Torrejón de Ardoz, Madrid}
\ecvitem*{Tipo de empresa o sector}{Compa\~nía global de tecnología, innovación y talento, líder en soluciones y servicios de alto valor añadido para los sectores de Transporte y Tráfico, Energía e Industria, Administración Pública y Sanidad, Servicios Financieros, Seguridad y Defensa y Telecom y Media.}
\ecvitem*{Puesto o cargo ocupados}{Ingeniero de Software}
\ecvitem*[10pt]{Principales actividades y responsabilidades}{Proyecto, refactoring y desarollo en proyecto de simulaci\'on aeroespacial.}
%\ecvitem*[10pt]{Tecnologías Empleadas}{C/C++(5/5), Eclipse(4/5), Java(4/5), UML(2/5), GIT, ICE, IRIX, linux (5/5)}

\ecvitem*{Fechas (de-a)}{De julio 2010 a agosto 2011}
%\ecvitem*{Nombre y direcci\'on del empleador}{Grantecan s.a. Cuesta de San José, s/n - 38712 - Breña Baja - La Palma, España}
\ecvitem*{Tipo de empresa o sector}{Freelance (www.briga.org)}
%\ecvitem*{Puesto o cargo ocupados}{Ingeniero de Telescopio}
\ecvitem*[10pt]{Principales actividades y responsabilidades}{Software para plataforma Android. Desarrollo con Qt4. Desarrollo de software audio realtime. Proceso completo de diseño PSB. Realización de effectos para guitarra electrica. Realización de amplificadores valvulares.}
%\ecvitem*[10pt]{Tecnologías Empleadas}{C/C++(4/5), Eclipse(3/5), Java(3/5)}

\ecvitem*{Fechas (de-a)}{De noviembre 2007 a julio 2009}
\ecvitem*{Nombre y direcci\'on del empleador}{Grantecan s.a. Cuesta de San José, s/n - 38712 - Breña Baja - La Palma, España}
\ecvitem*{Tipo de empresa o sector}{Telescopio de espejo primario segmentado de 10,4 metros}
\ecvitem*{Puesto o cargo ocupados}{Ingeniero de Telescopio}
\ecvitem*[10pt]{Principales actividades y responsabilidades}{Analisis, modifica, mantenimiento del software de controlo de cupola. Analisis, implementación y mantenimiento de software de gestion remota del telescopio. Proyectación, implementación, testeo y mantenimiento del software de ICM (Instrument calibration module). Analisis y modifica de software de controlo de foco Nasmyth del telescopio.}
%\ecvitem*[10pt]{Tecnologías Empleadas}{UML(4/5), C/C++(4/5), Linux(4/5), SVN(3/5), CORBA(3/5)}


\ecvitem*{Fechas (de-a)}{De julio 2006 a junio 2007}
\ecvitem*{Nombre y direcci\'on del empleador}{Irismedia ( Grupo SandMartin - http://www.sandmartin.com.hk )- Madrid}
\ecvitem*{Tipo de empresa o sector}{Societad activa en i+d de soluciones embedded de televisi\'on digital}
\ecvitem*{Puesto o cargo ocupados}{Ingeniero de Software}
\ecvitem*[10pt]{Principales actividades y responsabilidades}{Integraci\'on de soluciones para la televisi\'on encriptada, proyectaci\'on y desarrollo de stack USB 2.0 en S.O. realtime, proyectaci\'on y desarrollo de driver usb-storage, integraci\'on de librerias de decriptaci\'on grafica, optimizaci\'on del rendimiento de trasmisi\'on de datos a los dispositivos de storage, porting de software a S.O. realtime.}

\newpage
\ecvitem*{Fechas (de-a)}{De febrero 2006 a abril 2006}
\ecvitem*{Nombre y direcci\'on del empleador}{Eneo Tecnologia - Sevilla - www.eneotecnologia.com}
\ecvitem*{Tipo de empresa o sector}{Societad activa en el desarrollo de soluciones de red}
\ecvitem*{Puesto o cargo ocupados}{Ingeniero de Software}
\ecvitem*[10pt]{Principales actividades y responsabilidades}{Integraci\'on y desarrollo de software de seguridad en distibuci\'on minimale GNU/Linux.}


\ecvitem*{Fechas (de-a)}{De septiembre 2005 a enero 2006}
\ecvitem*{Nombre y direcci\'on del empleador}{Eneo Tecnologia - Sevilla - www.eneotecnologia.com}
\ecvitem*{Tipo de empresa o sector}{Societad activa en el desarrollo de soluciones de red}
\ecvitem*{Puesto o cargo ocupados}{Beca de practica de la comunidad europea}
\ecvitem*[10pt]{Principales actividades y responsabilidades}{Desarrollo de clientes ligeros en GNU/Linux.}


\ecvitem*{Fechas (de-a)}{De abril 2005 a mayo 2005}
\ecvitem*{Nombre y direcci\'on del empleador}{Polit\'ecnica de Milan - Piazza Leonardo da Vinci 32, Milano}
\ecvitem*{Tipo de empresa o sector}{Universidad politecnica}
\ecvitem*{Puesto o cargo ocupados}{Colaboraci\'on coordinada y continua}
\ecvitem*[10pt]{Principales actividades y responsabilidades}{Desarrollo de software de controlo hard-realtime sobre GNU/Linux-RTAI para brazo mecanico COMAU SMART-3S}

\ecvsection{Educaci\'on y formaci\'on}

\ecvitem*{Fechas (de-a)}{De septiembre 1998 a marzo 2005}
\ecvitem*{Nombre y tipo de organizaci\'on que ha impartido la educaci\'on o la formaci\'on}{Polit\'ecnica de Milan, Facultad de ingenieria}
\ecvitem*{Principales materias o capacidades ocupacionales tratadas}{Ingeniería del Software, Automatización Industrial, Electrónica, Robótica, Telecomunicaciones, Bases de Datos.}
\ecvitem*{Ttulo de la cualificaci\'on obtenida}{Ingenieria de los ordenadores y de informatica}
\ecvitem*[10pt]{(Si procede) Nivel alcanzado en la clasificaci\'on nacional}{Ingenieria de tres a\~nos}

\ecvitem*{Fechas (de-a)}{De febrero 2003 a julio 2003}
\ecvitem*{Nombre y tipo de organizacin que ha impartido la educaci\'on o la formaci\'on}{Instituto Superior T\'ecnico, Lisboa}
\ecvitem*[10pt]{Principales materias o capacidades ocupacionales tratadas}{Automatica y Robotica}
%\ecvitem*{Qualifica conseguita}{}
%\ecvitem*[10pt]{Livello nella classificazione nazionale}{}

\ecvitem*{Fechas (de-a)}{De septiembre 1992 a junio 1998}
\ecvitem*{Nombre y tipo de organizacin que ha impartido la educaci\'on o la formaci\'on}{Instituto G.Bruno, via Baglioni 10, 30174 Mestre (VE)}
\ecvitem*{Principales materias o capacidades ocupacionales tratadas}{Matematicas, ciencias, expresion italiana, idioma extranjero (ingles)}
\ecvitem*[10pt]{Ttulo de la cualificaci\'on obtenida}{B.U.P y C.O.U cientifico}


\ecvsection{Capacidades y aptitudes personales}

\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Lengua materna}}{\textbf{Italiano}}
\newpage
\ecvitem{\large\textsc{Otros idiomas}}{}
\ecvlanguageheader{(*)}
\ecvlanguage{Ingles}{\ecvCOne}{\ecvCOne}{\ecvBTwo}{\ecvBTwo}{\ecvBTwo}
\ecvlanguage{Espa\~nol}{\ecvCOne}{\ecvCOne}{\ecvCOne}{\ecvCOne}{\ecvCOne}
\ecvlanguage{Portugues}{\ecvAOne}{\ecvAOne}{\ecvAOne}{\ecvAOne}{\ecvAOne}
\ecvlanguagefooter[10pt]{(*)}

\ecvitem*[10pt]{}{26 November 2003 : TOEFL-Test of English as a Foreign Language}

\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Capacidades y aptitudes sociales}}{Me relaciono f\'acilmente con personas de distinta nacionalidad y cultura, s\'e  convivir y adaptarme: he desarrollado esta capacidad viviendo en paises extranjeros y en varias regiones de Italia.}
\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Capacidades y aptitudes organizativas}}{He gestionado numerosos proyectos. He enfrentado tareas multidisciplinares y sistemas complejos en equipo y solo. En Irismedia y Grantecan he tenido trabajadores bajo mi cargo con exito. Trabajando para la universidad Polit\'ecnica de Milan y como freelancer he aprendido los problemas de un trabajo autogestionado.}
\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Capacidades y aptitudes tecnicas}}{Linux, IRIX, Solaris, Linux-RTAI, VxWorks, ST20, ST40, Android, Qt, CORBA, ICE, ACE+TAO,
Orocos, C/C++, Java, UML, SQL, 3D modelling, JACK Sound System, LaTex, Profibus,
CANopen, Git, Subversion, CVS, Shell Scripting, Unit Testing, Integration, Refactoring, Soft-
ware Design, Extreme Programming, Distribute Architectures, Simulation Software, Automation,
Realtime, Sensors, Actuators, PCB. }

\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Capacidades y aptitudes art\'isticas}}{Desde 1997 toco la guitarra, el bajo desde 2009. Compongo musica y practico gravaciones audio semiprofesionales.}

\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Otras capacidades y aptitudes}}{Practico ciclismo, natacion, carrera de fondo, submarinismo, apnea, climbing. 
Construio amplificadores de válvula y efectos de guitarra vintage.}

\ecvitem*{}{\textbf{PADI} \textit{(www.padi.com)} certificaci\'on de Dive Master y Rescue Diver.}
\ecvitem*{}{\textbf{AIDA} \textit{(www.aidainternational.org)} certificaci\'on dos estrellas apnea.}
\ecvitem*[10pt]{}{\textbf{Emergency First Responder} \textit{(http://www.emergencyfirstresponse.com/)} CPR \& primeros auxilios.}

\ecvitem{\large\textsc{Permiso(s) de conducci\'on}}{Tengo carnet de conducir (tipo B).
Dispuesto a traslados (tambien al extranjero).}

\ecvsection{Informaci\'on adicional}

\ecvitem{}{\textbf{\textsc{Tesis}}}
\ecvitem*[10pt]{}{\textbf{Desarrollo interfaz joystick para aplicaci\'on de control a componentes en ambiente
Linux-RTAI}, desarrollado dentro de un proyecto financiado por MIUR y la Agencia Espacial Italiana (ASI).}

\ecvitem{}{\textbf{\textsc{Pubblicaciones}}}
\ecvitem*{}{\textbf{homepage}: \textit{http://www.briga.org}}
\ecvitem*{}{\textbf{Screen Ghost Widget}: \textit{https://play.google.com/store/apps/details?id=org.lysergic.app.screenghost}}
\ecvitem*{}{\textbf{Sensor Meter}: \textit{https://play.google.com/store/apps/details?id=org.lysergic.apps.sensormeter}}
\ecvitem*{}{\textbf{QJack}: \textit{https://bitbucket.org/asiniscalchi/qjack}}
\ecvitem*{}{\textbf{VisualJackM}: \textit{https://bitbucket.org/asiniscalchi/visualjackm}}
%\ecvitem*{}{\textbf{joyKernel}( http://www.briga.it/joyKernel ): aplicaci\'on Orocos para el comando de software hard-realtime con cualquier joystick USB analogico.}
%\ecvitem*{}{\textbf{Toshiba-fn}( http://www.sourceforge.net/projects/toshiba-fn ): aplicaci\'on para S.O. unix-like para gestionar las teclas especiales fn en los portatiles Toshiba}
%\ecvitem*{}{\textbf{Lince}: colaboraci\'on en mini distribuci\'on GNU/linux para nodos de redes}
%\ecvitem*{}{\textbf{Marte-GUI}( http://www.eneotecnogia.com ): colaboraci\'on en frontend para la configuraci\'on de nodos de red lince}

\end{europecv}

\end{document}  